元朗成為空城既啟示: 白色恐怖下既忿怒

將就睇住先 搵左好耐得大陸網搵到呢段片

六子的死讓他滿腔憤怒，想要去找黃四郎拼個魚死網破報仇，此刻的他依然停留在個人自由的界限上，而鴻門宴一場是他覺醒的開端。他意識到殺死黃四郎僅僅是解決個人的恩仇，而他要的是絕對的勝利，徹底的推翻這個讓人絕望的勢力，摧毀這個吃人的機器。「今天我算是明白了，當初為什麼我要上山當馬匪。就是因為跟這幫東西玩不起。現在我不光要玩得起，還要玩的贏。」

此時的他從一個簡單的自由主義者，蛻變成一個有著極強的正義束縛和責任感的自由戰士。他不再為了復仇，而是要打破舊世界對人們的枷鎖，推翻這個吃人的社會，而不僅僅是他自己帶來自由。

關於湯師爺，一個在亂世裡渾水摸魚的真小人。如果張麻子和黃四郎，象徵著這個社會正義與邪惡的兩極，那麼湯師爺就活生生的現實。他熟喑舊世界的各種規則，他清楚的了解這個世界的殘酷和險惡，可他並無意去改變它，城門前湯師爺對姜文說出那句：「你，才是來者。」他的人生目標只是從規則中漁利。在天朝千年的歷史中，一代又一代的湯師爺，都在遵守著舊世界的規則成為這個勢力的爪牙。

而最後的結局體現，是印證了真正的絕對力量是「群眾」，張麻子利用百姓心裡的怒進而勾出恨，當假的黃四郎被斬首，大家看到他們曾經深信不疑，高高在上的黃老爺倒台後，心中的恨徹底爆發出來，那曾經在百姓心裡被認為「固若金湯」的碉樓，異常容易地被攻破。

就像之前出現了的暗示：「人們不願意相信，一個土匪的名字叫牧之，人們更願意相信叫麻子，人們特別願意相信，他的臉上應該他媽的長滿了麻子。」這是本片的核心台詞之一，這是這種思想的牢籠，決定了民眾在這場革命中的角色和命運。

黃四郎跟張麻子最後一段對話及其精彩，可以說是這部電影的點睛之筆。在姜文問出那句，你覺得錢對我重要還是你對我重要，還是你對我重要？他毫不猶豫的回答： 「我！」被否定之後想了半天，「還是我！」 他是舊勢力權利的化身，在他面前只有權利才是永恆的。他依然不明白姜文的理想，他仍然認為張麻子也不過是那個故事裡的勇士，殺死「我」這條惡龍，取而代之成為新的惡龍。然而姜文說出了那句經典台詞：「你和錢對我都不重要，沒有你對我很重要。」

呢套太正呀 巴打
要重溫

呢套真係神作 教科書一樣

成個元朗熄燈 第一 當然係驚
但成區冇得搵食 連官方機構都暫停服務
剩底既 就係忿怒

唔係話唔打 但你先用時間勾起元朗班人本身既怒火
係事半功倍

入元朗 和理非未必做到盾既效果
何不反其道而行 散播更多訊息 繼續熄燈
到左最佳時機 獅子撲兔

智取呀 手足

【HKSDF】香港自衛隊

唔好意思阻阻你
為大家安全麻煩入嚟討論下

Ok

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

10連

聽朝再推

推